採訪武漢疫情公民記者張展被判「搞屎棍」罪成 判監4年

採訪武漢疫情公民記者張展被判尋釁滋事罪成 判監4年

曾經到武漢採訪疫情的內地公民記者張展，被判尋釁滋事罪成，判監4年。

案件早上在上海浦東新區法院開庭審理，張展的辯護律師任全牛表示，法庭宣判後，張展母親在庭外痛哭。

當局在法院外圍加強戒備，多名境外傳媒到場採訪，大批輔警要求在場人士不要拍攝，並拉起防線將記者推向法院後方。據了解，一名日本電視台男記者，被帶往派出所。

37歲的張展在今年5月被拘留，已經絕食幾個月，律師說她的身體狀況很差。

檢察院早前表示，張展今年2月初進入武漢後，多次通過微信、Twitter、YouTube等，以文字、視頻等方式發布大量虛假信息，並接受境外媒體採訪，惡意炒作新型肺炎疫情，影響惡劣，建議法院判處4年以上、5年以下有期徒刑。

依位律師係反送中時
係牆內大量轉發香港資訊
仲有舉傘遊行支持香港人
最後仲因為支持香港人坐左兩個月監

其實依位律師應該都要關注
不過可惜香港人都自身難保